\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\chapter{Scrittura}
\pagestyle{principale}

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

Di solito, i capitoli di tesi iniziamo con una breve introduzione del loro
argomento.

\section{Italiano}

In italiano, le parole accentate hanno quasi sempre un accento grave, ad
esempio: partì, mangiò, perciò, così. L'accento acuto si utilizza sempre con i
composti di ``che'': perché, poiché, benché e via dicendo.

Quando si compone un elenco, lo si può fare con o senza enumerazione e la scelta
spetta allo scrittore. Sarebbe buona norma che le liste con elementi che non
superano il periodo, siano introdotte con i \textit{due punti}. Ogni elemento di
tale lista termina con il \textit{punto e virgola}, tranne l'ultimo che termina
con un \textit{punto}.

\begin{example}
  Possiamo distinguere tre grandi famiglie di algoritmi crittografici:
  \begin{enumerate}
    \item \textit{simmetrici}, in cui la chiave usata per la cifratura è la
      medesima di quella per la decifratura;
    \item \textit{asimmetrici}, in cui le chiavi, dette pubblica e privata, sono
      distinte;
    \item \textit{hash}, il cui output ha lunghezza prescritta e
      computazionalmente difficile da invertire.
  \end{enumerate}
\end{example}

Se volessimo usare un elenco per elementi che sono identificabili con piccoli
paragrafi, si dovrebbe procedere con la punteggiatura normale.

\begin{example}
  Quanto è bello il latino, soprattutto in questi cinque esempi.
  \begin{itemize}
    \item \lipsum[11]
    \item \lipsum[12]
    \item \lipsum[13]
    \item \lipsum[14]
    \item \lipsum[15]
  \end{itemize}
\end{example}

\section{Matematica}

\TeX\ è stato creato da \textit{Donald Knuth}. Le formule sono facili da
scrivere!

\[
  \lim_{x\to x_0}f(x)=l \Leftrightarrow \forall\epsilon >0,\
  \exists\delta=\delta(\epsilon):|f(x)-l|<\epsilon,\ \forall x: |x-\delta|<0,\
  x\neq x_0
\]
Inoltre, si possono definire ambienti per: definizioni, teoremi, osservazioni,~...

\begin{definition}
  Un numero $n$ esprimibile come prodotto di due primi $p$ e $q$ è detto
  semiprimo.
\end{definition}

\begin{theorem}
  Sia $n$ semiprimo. Se è nota $\phi(n)$, allora è computazionalmente trattabile
  la fattorizzazione $n$.
\end{theorem}

\begin{proof}
  Se $n$ è semiprimo allora esistono $p$ e $q$ primi tali che $n=pq$. Avremo che
  \[ \phi(n) = (p - 1)(q - 1) \]
  da cui
  \[ \phi(n) = n - p - q + 1. \]
  Possiamo allora scrivere il sistema
  \begin{equation}
    \label{eq:sistema_phi}
    \left\{
      \begin{array}{l}
        p + q = n - \phi(n) + 1\\
        pq = n
      \end{array}
    \right.
  \end{equation}
  Il resto è banale e viene lasciato al lettore.
\end{proof}

\begin{remark}
  Il sistema~(\ref{eq:sistema_phi}) è simmetrico.
\end{remark}

\section{Informatica}

Il pacchetto \texttt{minted} offre la possibilità di scrivere codice.

\begin{minted}[
	frame=lines,
	framesep=2mm,
	baselinestretch=1.2,
	bgcolor=gray!16!white,
	fontsize=\footnotesize,
	linenos
]{python}
import numpy as np
    
def incmatrix(genl1,genl2):
    m = len(genl1)
    n = len(genl2)
    M = None #to become the incidence matrix
    VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
    
    #compute the bitwise xor matrix
    M1 = bitxormatrix(genl1)
    M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 

    for i in range(m-1):
        for j in range(i+1, m):
            [r,c] = np.where(M2 == M1[i,j])
            for k in range(len(r)):
                VT[(i)*n + r[k]] = 1;
                VT[(i)*n + c[k]] = 1;
                VT[(j)*n + r[k]] = 1;
                VT[(j)*n + c[k]] = 1;
                
                if M is None:
                    M = np.copy(VT)
                else:
                    M = np.concatenate((M, VT), 1)
                
                VT = np.zeros((n*m,1), int)
    
    return M
\end{minted}
